Ette tuli Märt Piiri N: 1 Palla walla Werwo talu perrispidaja ja kaibas: temal on Kokkora mehe Elias Augiga maja ehituse kaup olnud, et see on pidanud temale maja Suwiste pühiks walmis tegema,
nii kui nende kauba  kontrat nõuab. Aaga Aug ei olla mitte tänini oma kaupa täitnud. Ennegi see töö kogoni mis ära rikkunud, et sellega koguniste ei wõi rahul olla, pealegi on Material ära rikkutud ja peab see maja uesti ehitud saama. Nüüd nõuab Piiri kui kaibaja iga kuu wiiwituse eest 100 rubla. Iga sambla koorma eest mis  senna weel toodut saab 3 rubla ja 30 naela 3 rubla. Peale selle lattide kahju ja hukka läinud palkide kahju tasumise. Kaibaja andis weel üles, et kui tema oli leidnud, et nimetud töö rikkutud on saanud on tema kohe ehitajale käsko annud, et tulep oma tööd parandama, aga see polle sedda mitte kuulnud, siis on tema mittu korda sedda kohtu läbi kutsu lasknud ja kui see ka polle aitanud on tema kohut pallund ja ka töö tundjad Karl Allik, Karel Tubin ja Josep Rosenberg ja lasknud see töö üle kaeda ja peawad need üles andma mis wiga seal leida on.
 Elias Aug wastas nende kaup olnud nenda, et tema on piddanud Jürri päwast tööd algama aga Märt olla issi teda kulda lasknud, ning sõna suatnud et tema peab 2 nädal iljem tulema selle läbi polle tema rägitud ajani tööd wõind walmis teha, pealegi on weel kaup olnud, et kui temal kambrid rehetare ja pool rehealust walmis on siis wõib ehitaja nii kauaks  ärra minna kunni neile kattus peale saab aga perremees on ka see töö wasta wõtnud ja temale luba annud ära minna ja olla ka see töö kauba peale issi peale selle kui tema töö rahul olles oli wastu wõtnud ära roowinud aga tema ei tea mil wiisil see perast aga  wiga on leidnud wai teinud. Pealegi olla tema maja ülle kaupa suurema lasknud teha ja see olla ka rohkem aega nõudnud.
 Töö rikkumise kohta wastus  küssitud. Elias Aug, et  tema teades see töö nii olla ja tema muido ühtegi wiga wasta ei wõtta kui temale üks töö tund ja meister nii kui Graf Manteuffel ehitaja Jaan Lamp ülle kaeb. Peale selle olla tema julge, et perremees issi on sambla  seina wahelt  peale selle kui tema on ära olnud wälja ajanud ja töö ära rikkunud.  Kõige selle peale olla  tema  Märt Piiriga leppinud, et tema kui tööl peaks wiga olema seda parandata tahab ja oma töö walmis teha ja tahab ja lubab ka tänna seda teha  wastasel korral nõuab tema oma  kaubeldut raha.
 Märt Piiri wastas tema on piddand sel modul parandama leppimise perra kuidas ülekaejad arwawad aga Elias pole seda mitte täitnud ja sellega ka leppituse ära rikkunud ja tema enamb selle holeks oma tööd ei usu waid nõuab , et see töö ühe teisele peab antud ja uueste tehtud saama südlase kulu peale. Märt Piiri nõuab weel, et 6 palki olla meister ülle keelu mis wennituse palgid
kelba sisse pannud kahju tasumist.
 Elias Aug wastas temale polle kegi middagi üttelnud waid tema teinud palkidest  mis selle tarwis seal olnud.
 Karl Allik kui töö tundja kes sedda tööd on üle kaenud andis protokolli et see ehituse töö kül see läbi pudulig olla, et see maja  nii sandiste walmind on lisas aga weel jurde et see maja parandada wõib aga see läbi ka mitte enam hästi ei sa.
       Josep Rosenberg tunnistas niisama lisas aga jurde et, peab ueste wadatud saama.
                   Kohtu otsus: Eesmapäwaks  seks 20 Juniks saab üks  asjatundja meister toodut süüdlase kulo peale ja peawad kaibaja kaibatu ja ka tunnistajad ette tulema siis saab otsus tehtud.
      See  mõistus sai ette loetu.
                   pä Kohtumees: Hindrek Horn
                   Kohtumees:       Josep Rosenberg
                   Kohtumees: Gustaw Soo.                     
   
